\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{tabularx}

% Font setup - Times New Roman like (similar to Harvard template)
\usepackage{mathptmx}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape Davide Di Matteo} \\ \vspace{1pt}
    Via Taranto 178, Roma, 00182 \\ \vspace{1pt}
    \small (+39) 346 134 5120 $|$ \href{mailto:davidedimatteo97@gmail.com}{\underline{davidedimatteo97@gmail.com}} $|$ 
    \href{https://linkedin.com/in/davide-di-matteo}{\underline{linkedin.com/in/davide-di-matteo}}
\end{center}


%-----------EDUCATION-----------
\section{Education}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Università degli Studi di Roma "Tor Vergata"}{Roma, Italia}
      {Laurea Triennale in Informatica}{Set 2016 -- 2022}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\textbf{Tesi:} "Analisi di sicurezza e capacità dei software Anti Malware su Linux" -- Sviluppo di tecniche di evasione malware (Process Injection, Memory Shellcode) in C e Python.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Certificazioni Professionali}{}
      {Cybersecurity \& Networking}{}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{\textbf{Certified Ethical Hacker (CEH)} -- EC-Council (Nov 2025)}
        \resumeItem{\textbf{CompTIA Security+} -- CompTIA (Ott 2017)}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------
\section{Experience}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {Leonardo S.p.A.}{Roma, Italia}
      {Cyber Security Assurance and Red Team}{Nov 2024 -- Presente}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Eseguire attività di Vulnerability Assessment e Penetration Testing su sistemi INFOSEC e applicazioni critiche, utilizzando Nessus, Burp Suite e Nmap per identificare vulnerabilità exploitable.}
        \resumeItem{Supportare le certificazioni di sicurezza Common Criteria (ISO/IEC 15408), gestendo la redazione di documentazione tecnica e remediation plan per la conformità normativa.}
        \resumeItem{Collaborare con il Laboratorio Valutazione Sicurezza (LVS) per analizzare la resistenza dei prodotti agli attacchi e sviluppare procedure di test per il Laboratorio Accreditato di Prova (LAP).}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Sipal S.p.A.}{Roma, Italia}
      {Cybersecurity Analyst $|$ Ce.Va. Operator}{Dic 2022 -- Nov 2024}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Condotto analisi dei requisiti di sicurezza e penetration test su prodotti clienti per garantire la conformità agli standard Common Criteria.}
        \resumeItem{Utilizzato strumenti di analisi statica e dinamica (SAST/DAST) e scanner di vulnerabilità per individuare e mitigare falle di sicurezza nel codice e nell'infrastruttura.}
        \resumeItem{Collaborato con i team di sviluppo per la mitigazione delle vulnerabilità e la stesura di documentazione tecnica di valutazione.}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------PROJECTS-----------
\section{Technical Projects}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Linux Malware Evasion Research} $|$ \emph{C, Python}}{Tesi Sperimentale}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Progettato e sviluppato malware custom in C e Python per testare l'efficacia degli antivirus in ambiente Linux.}
            \resumeItem{Implementato tecniche avanzate di evasione (Process Injection, Self-Injection, Direct Memory Shellcode Writing) per bypassare i controlli signature-based.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Sviluppo Piattaforma E-commerce Sicura} $|$ \emph{PHP, MySQL, HTML/CSS}}{Progetto Accademico}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Sviluppato un portale e-commerce full-stack implementando misure di sicurezza difensiva.}
            \resumeItem{Progettato sistema di gestione ordini con validazione input rigorosa per prevenire SQL Injection e XSS.}
          \resumeItemListEnd
      \resumeProjectHeading
          {\textbf{Database Management System (SoundCloud Clone)} $|$ \emph{MySQL, MongoDB}}{Progetto Accademico}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Progettato schema ER e implementato database relazionali e NoSQL ottimizzati per alte prestazioni.}
          \resumeItemListEnd
    \resumeSubHeadingListEnd


%-----------SKILLS-----------
\section{Technical Skills}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
     \textbf{Vulnerability Assessment \& Pentesting}{: Nessus, Burp Suite, Nmap, Metasploit, SQLmap, Wireshark, OWASP Top 10} \\
     \textbf{Security Standards}{: Common Criteria (ISO/IEC 15408), CEH methodology, PTES} \\
     \textbf{Programmazione}{: C, Python (Scripting \& Exploit Dev), Bash, PHP, SQL, HTML/CSS, JavaScript} \\
     \textbf{Sistemi Operativi}{: Linux (Admin \& Hardening, Kali, Ubuntu), Windows} \\
     \textbf{Lingue}{: Italiano (Madrelingua), Inglese (B2 - Tecnico)}
    }}
 \end{itemize}


%-------------------------------------------
\end{document}